（張超雄系列）團體促放寬雙非童申綜援

「雙非」兒童在港享有居住及讀書權利，惟有關注新來港婦女組織指出，這些兒童在申領綜援時須由綜援申領者任監護人，並須與其同住，但雙非家長卻不符有關條件，故要求放寬規定，讓無領綜援的親友或社工也可做監護人。

須領綜援監護人同住

社署回應稱，非港人家長應為在港出生的子女作妥善安排，申請綜援需與一般個案一樣以家庭為單位，強調只在特殊情况下才考慮酌情容許兒童獨立申請綜援。

同根社表示，一些在港出生兒童的父母非香港居民，不符申請綜援資格，要另找正申請綜援者做監護人，但政策要求兒童須與監護人同住，組織收到的個案顯示，不少「非親非故」監護人並非無償幫助雙非家庭。

社署﹕家長應為在港子女作安排

單親媽媽阿芳現持雙程證留港，因不能工作而沒收入，且在港無親友，她曾4次託朋友找非親非故的長者為其在港出世的女兒做監護人申請綜援，卻遭拒絕，更有老伯提出收取酬勞，阿芳只能作罷，她期望政府能放寬監護人規定。

同根社

屌你老母

你撐唔撐佢

2015年3月18日

好慘
啲細路冇錢買yeezy

張超雄死全家

2016年立法會大勝，證明係受市民支持。

寫信去反對啦, 聽日截止！

香港特別行政區立法會
福利事務委員會

邀請各界提交意見書

福利事務委員會邀請有興趣的人士或團體就"檢討綜合社會保障援助計劃"表達意見。會議時間會視乎出席會議的團體數目予以調整。

會議安排如下 -

議題 ： 檢討綜合社會保障援助計劃
日期 ： 2018年3月19日（星期一）
時間 ： 上午9時30分 - 上午11時30分
地點 ： 會議室1

會議議程及相關文件：

有興趣的人士或團體請於2018年3月9日（星期五）下午5時或之前提交網上回覆表格和意見書。若提交的意見書兼具中、英文本，請提供該兩個文本。有意出席會議並陳述意見的人士或團體稍後會獲告知詳細的會議安排。

出席會議的人士或團體代表請參閱《在立法會綜合大樓會議室出席會議或在公眾席旁聽會議的公眾人士須知》中載列的保安措施（網址：

按照慣常做法，除非有關人士或團體表明所提交的意見書不可公開，否則秘書處所接獲的意見書均會公開讓傳媒及公眾人士閱覽，並上載至立法會網站。所接獲的意見書及在會議上作出的陳述並不享有《立法會（權力及特權）條例》（第382章）下所提供的保障及豁免。

意見書亦可以電郵、郵遞或傳真方式遞交，詳情如下：

地址 ： 香港中區
立法會道1號
立法會綜合大樓
立法會秘書處
福利事務委員會秘書
傳真號碼 ： 2509 9055
電話號碼 ： 39193229 或 39193217
電郵地址 ： panel_ws@legco.gov.hk

截止日期為2018年3月9日（星期五）下午5時。